<resources>
    <string name="app_name">ProjekAkhir</string>
    <string name="profile">profile</string>
    <string name="nama">Muhammad Surya Rusfauzi</string>
    <string name="share">share</string>
    <string-array name="data_name">
        <item>Rendang</item>
        <item>Nasi Goreng</item>
        <item>Bakso</item>
        <item>Pempek</item>
        <item>Gudeg</item>
        <item>Nasi Liwet</item>
        <item>Tengkleng</item>
        <item>Lumpia</item>
        <item>Rawon</item>
        <item>Sate Lilit</item>
    </string-array>

    <string-array name="description">
        <item>Rendang atau Randang/Rondang dalam bahasa Minangkabau adalah Masakan Minangkabau yang berbahan dasar daging yang berasal dari Sumatera Barat, Indonesia. Masakan merupakan olahan daging (biasanya sapi atau kerbau) atau telur yang dimasak dalam suhu rendah dalam waktu lama dengan menggunakan aneka rempah-rempah dan santan. Proses memasaknya memakan waktu berjam-jam (biasanya sekitar empat jam) hingga yang tinggal hanyalah potongan daging berwarna hitam pekat dan dedak. Dalam suhu ruangan, rendang dapat bertahan hingga berminggu-minggu. Rendang yang dimasak dalam waktu yang lebih singkat dan santannya belum mengering disebut kalio, berwarna cokelat terang keemasan.</item>
        <item>Nasi Goreng merupakan sajian nasi yang digoreng dalam sebuah wajan atau penggorengan yang menghasilkan cita rasa berbeda karena dicampur dengan bumbu-bumbu seperti garam, bawang putih, bawang merah, merica, rempah-rempah tertentu dan kecap manis. Selain itu, ditambahkan bahan-bahan pelengkap seperti telur, sayur-sayuran, makanan laut, atau daging. Makanan tersebut sering kali disantap sendiri atau disertai dengan hidangan lainnya. Nasi goreng adalah komponen populer dari masakan Asia Timur, Tenggara dan Selatan pada wilayah tertentu. Sebagai hidangan buatan rumah, nasi goreng biasanya dibuat dengan bahan-bahan yang tersisa dari hidangan lainnya, yang berujung pada ragam yang tak terbatas. Menjadi penopang ekonomi, hal yang sama juga terjadi pada mi goreng atau pyttipanna</item>
        <item>Bakso atau baso adalah jenis bola daging yang lazim ditemukan pada masakan Indonesia. Bakso umumnya dibuat dari campuran daging sapi giling dan tepung tapioka, tetapi ada juga bakso yang terbuat dari daging ayam, babi, ikan, udang bahkan daging kerbau. Dalam penyajiannya, bakso umumnya disajikan panas-panas dengan kuah kaldu sapi bening, dicampur mi, bihun, taoge, tahu, terkadang telur lalu ditaburi bawang goreng dan seledri. Bakso sangat populer dan dapat ditemukan di seluruh Indonesia, dari gerobak pedagang kaki lima hingga restoran besar. Berbagai jenis bakso sekarang banyak ditawarkan dalam bentuk makanan beku yang dijual di pasar swalayan ataupun mal-mal. Irisan bakso dapat juga dijadikan pelengkap jenis makanan lain seperti mi goreng, nasi goreng, sop atau capcai.</item>
        <item>Pempek atau empek-empek adalah makanan yang terbuat dari daging ikan yang digiling lembut yang dicampur tepung kanji atau tepung sagu, serta komposisi beberapa bahan lain seperti telur, bawang putih yang dihaluskan, penyedap rasa, dan garam. Pempek biasanya disajikan dengan kuah yang disebut cuka yang memiliki rasa asam, manis, dan pedas. Pempek merupakan makanan khas Palembang, meskipun hampir semua daerah di Sumatra Selatan, Jambi, Lampung, Kepulauan Bangka Belitung, dan Bengkulu juga memproduksinya</item>
        <item>Gudeg adalah hidangan khas Provinsi Daerah Istimewa Yogyakarta yang terbuat dari nangka muda yang dimasak dengan santan. Perlu waktu berjam-jam untuk membuat hidangan ini. Warna cokelat biasanya dihasilkan oleh daun jati yang dimasak bersamaan. Gudeg biasanya dimakan dengan nasi dan disajikan dengan kuah santan kental (areh), ayam kampung, telur, tempe, tahu, dan sambal goreng krecek.</item>
        <item>Nasi liwet  adalah hidangan nasi khas Indonesia yang dimasak dengan santan, kaldu ayam, dan rempah-rempah Nasi kukus biasanya dimasak dalam air, tetapi nasi liwet adalah nasi yang dimasak dengan santan, kaldu ayam, daun salam dan serai, sehingga memberikan nasi rasa yang kaya, aromatik, dan gurih. Nasi liwet adalah cara memasak nasi tradisional Jawa dengan santan. Ada juga varian nasi liwet ala Sunda yang berbeda rasa dan penyajiannya.</item>
        <item>Tengkleng adalah masakan sejenis sup dengan bahan utama tulang kambing. Menurut para tetua di kota Solo hanya para bangsawan dan orang-orang Belanda saja yang bisa menikmati masakan daging kambing. Hanya kepala, kaki, dan tulang saja yang tersisa untuk pekerja dan tukang masak. Para juru masak pada waktu itu tak kurang akal, maka dimasaklah tulang-tulang itu yang tentunya masih menempel sedikit daging. Masakan ini berasal dari Solo. Bentuk fisik dari tengkleng hampir mirip dengan gulai kambing, tetapi kuahnya lebih encer ada juga tengkleng dengan sedikit kuah.</item>
        <item>Lumpia atau terkadang dieja sebagai lun pia adalah sejenis jajanan tradisional Tionghoa. Lumpia yang dikenal oleh orang Indonesia merupakan lafal Bahasa Hokkian. Lumpia terdiri dari lembaran tipis tepung gandum yang dijadikan sebagai pembungkus isian yang umumnya adalah rebung, telur, sayuran segar, daging, atau makanan laut. Di Indonesia, lumpia dikenal sebagai jajanan khas Semarang dengan tata cara pembuatan dan bahan-bahan yang telah disesuaikan dengan tradisi setempat.</item>
        <item>Rawon adalah masakan Indonesia berasal dari Ponorogo yang berupa sup daging berkuah hitam dengan campuran bumbu khas yang menggunakan kluwek. Rawon, Menyebar keluar Ponorogo karena Ponorogo memiliki peran Penting dari masa ke masa, hingga dikenal sebagai masakan khas Jawa Timur (daerah Arekan), masyarakat Jawa Tengah sebelah timur (daerah Surakarta)</item>
        <item>Sate Lilit adalah sebuah varian sate asal Bali.Sate ini terbuat dari daging babi, ikan, ayam, daging sapi, atau bahkan kura-kura yang dicincang, kemudian dicampur dengan parutan kelapa, santan, jeruk nipis, bawang merah, dan merica. Daging cincang yang telah berbumbu dilekatkan pada sebuah bambu atau tebu, kemudian dipanggang di atas arang. Tidak seperti sate lainnya yang dibuat dengan tusuk sate yang sempit dan tajam, tusuk sate lilit berbentuk datar dan lebar. Permukaan yang lebih luas memungkinkan daging cincang untuk melekat. Istilah lilit dalam bahasa Bali dan Indonesia berarti "membungkus", yang sesuai untuk cara pembuatan sate ini.</item>
    </string-array>


    <string-array name="data_photo">
        <item>https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/70/Rendang_daging_sapi_asli_Padang.JPG/375px-Rendang_daging_sapi_asli_Padang.JPG</item>
        <item>https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/15/Chaufa_salvaje_Selva_17042010.JPG/330px-Chaufa_salvaje_Selva_17042010.JPG</item>
        <item>https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/28/Bakso_mi_bihun.jpg/375px-Bakso_mi_bihun.jpg</item>
        <item>https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/ca/Pempek_Kuah_Cuko.jpg/375px-Pempek_Kuah_Cuko.jpg</item>
        <item>https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/31/Nasi_Gudeg.jpg/375px-Nasi_Gudeg.jpg </item>
        <item>https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fc/Nasi_Liwet_Solo.jpg/375px-Nasi_Liwet_Solo.jpg</item>
        <item>https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0c/Tengkleng.jpg/330px-Tengkleng.jpg</item>
        <item>https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b6/Lumpia.JPG/386px-Lumpia.JPG</item>
        <item>https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7e/Rawon_Setan.jpg/375px-Rawon_Setan.jpg</item>
        <item>https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0f/Satay_Lilit.jpg/375px-Satay_Lilit.jpg</item>
    </string-array>

    <string-array name="resep_makanan">
        <item>1. Haluskan cabai merah teropong, cabai merah keriting, bawang merah, bawang putih, jahe, ketumbar, jinten, kemiri, garam, kaldu bubuk, lada, dan minyak menggunakan blender. Sisihkan.
            2. Sangrai kelapa parut. Sisihkan.
            3. Masak bumbu yang sudah dihaluskan, masukkan potongan daging sapi, tambahkan daun jeruk, kapulaga cengkih, lengkuas, daun salam, kayu manis, parutan pala, dan kelapa sangrai. Aduk-aduk. Tambahkan santan cair. Masak sebentar.
            4. Masukkan santan kental, masak hingga kering. Angkat dan sajikan.</item>
        <item>1. Siapkan penggorengan dengan api sedang, tuang margarin atau minyak goreng.
2. Masukkan bawang putih dan daun bawang yang sudah dicincang halus. Tumis hingga berbau harum atau hingga warnanya keemasan.
3. Masukkan sosis dan 1 butir telur ayam. Tumis sebentar.
4. Masukkan bumbu halus dan nasi. Aduk hingga tercampur rata.
5. Tuang kecap manis, saus sambal, saus tiram, garam, dan kaldu bubuk. Aduk hingga warna nasi berubah secara merata.
6. Nasi goreng biasa yang sederhana, dan enak siap disajikan.</item>
        <item>1. Panaskan air untuk kaldu, masukkan tetelan, bawang merah dan bawang putih goreng, lalu biarkan mendidih. Jangan lupa untuk memasak air kaldu minimum 1 jam sebelumnya dengan api keci.
2. Masukkan semua bahan ke dalam food processor, kecuali tepung, baking powder dan es batu. Giling sampai halus kemudian masukkan tepung dan es, lalu giling kembali. Adoanan harus seperti pasta.
3. Remas-remas adoanan dengan tangan hingga muncul di sela ibu jari dan telunjuk. Gunakan sendok untuk mengambil adonan, kemudian masukkan ke panci kaldu yang airnya masih panas, tetapi dalam keadaan kompor mati. Lakukan sampai habis.
4. Moms juga bisa menggunakan dua buah sendok untuk membulatkan bakso. Jika sendok lengket, cukup celupkan dalam air biasa
5. Nyalakan kompor dengan api kecil, sampai bakso mengambang. Setelah selesai smua, didihkan sekali lagi.
6. Ambil atau angkat bakso sapi urat, kemudian masukkan ke dalam wadah yang berisi air dan es batu untuk mendinginkan bakso.
7. Bakso sapi urat siap digunakan dan masukkan seledri serta daun bawang ke panci kaldu.
8. Jika Moms tidak suka bakso urat, Moms tetap dapat mengikuti resep bakso sapi ini, tetapi cukup ganti jenis dagingnya saja dan usahakan jangan pilih daging yang berlemak.</item>
        <item>1. Masukkan ikan, garam, penyedap rasa dan air es, lalu campurkan hingga merata.
2. Tambahkan tepung sedikit demi sedikit, aduk hingga adonan menjadi kalis.
3. Bentuk adonan sesuai seleramu.Rebus adonan pempek yang telah dibentuk ke air mendidih.
4. Jika adonan telah mengapung, itu artinya pempek sudah matang. Tiriskan.
5. Kamu bisa langsung menyajikannya atau bisa digoreng dulu.
6. Jangan lupa gunakan cuko biar lebih mantap.</item>
        <item>1. Bagi bumbu halus menjadi 4 bagian. 2. Mulai masak gudeg, kupas nangka muda dan cincang kasar. 3. Masak cincangan nangka muda dengan 1 bagian bumbu halus, 2 lembar daun salam, 1 bagian lengkuas, 200 gram gula kelapa, dan 800 ml santan cair. Aduk sesekali supaya nangka tidak hancur. 4. Masak potongan ayam dengan 1 bagian bumbu halus, 2 lembar daun salam, 1 bagian lengkuas, 100 gram gula kelapa, serta 350 ml santan cair. Masak hingga matang. 5. Masak tahu dengan 1 bagian bumbu halus, 2 lembar daun salam, 1 bagian lengkuas, 100 gram gula kelapa, dan 250 ml santan cair. Masak hingga matang. 6. Masak areh dengan santan kental, 1 bagian bumbu halus, 2 lembar daun salam, 1 bagian lengkuas, serta 100 gram gula kelapa. masak dengan api kecil sambil diaduk hingga mengental. 7. Selanjutnya mulai masak sambal krecek. Haluskan bumbu sambal krecek, masak bersama krecek, 2 lembar daun salam, 1 bagian lengkuas, garam secukupnya, dan 200 ml santan cair. Aduk rata. 8. Masukkan cabai rawit sesaat sebelum diangkat. Aduk lagi sambal krecek, lalu angkat dan sajikan. 9. Sajikan gudeg, ayam, tahu, areh, dan sambal krecek dengan nasi putih hangat.</item>
        <item>1. Panaskan 1-2 sdm minyak goreng ikan asin. Tumis dua bawang sampai harum. Masukkan daun salam, serai, lengkuas, cabai, daun jeruk, daun salam, dan petai. 2. Masukkan tumisan serta minyaknya ke dalam beras yang sudah dicuci. Tuang santan dan air dengan takaran seperti biasa memasak nasi di rice cooker. 3. Masukkan daun bawang, potongan ikan sisa, dan taburi dengan garam, merica, dan kaldu bubuk. 4. Tekan tombo, on/cook pada rice cooker, tunggu hingga matang. Kalau sudah matang, tambahkan ikan teri medan dan tutup selama 5-10 menit.\</item>
        <item>1. Panaskan minyak, tumis bumbu halus, daun salam, kayu manis, pekak, lengkuas, daun jeruk, dan serai hingga harum.
2. Masukkan iga, babat, paru, hati. Aduk hingga berubah warna. Tuang air. Masak di atas api kecil sampai daging empuk.
3. Tambahkan KecapManisBango , garam, merica, dan cabai. Aduk rata.
4. Tambahkan santan. Masak hingga mendidih.</item>
        <item>1. Aduk semua bahan hingga tercampur rata.
2. Ambil selembar kulit lumpia, beri isian, lipat seperti amplop, lakukan sampai habis dan goreng sampai matang.</item>
        <item>1. Rebus daging dan dengkul sapi hingga setengah lunak. Potong daging sesuai selera. Sisihkan.
2. Masukkan Royco Kaldu Sapi dan garam ke dalam air rebusan daging.
3. Tumis bumbu halus, lengkuas, daun jeruk, dan serai hingga harum dan matang.
4. Masukkan potongan daging ke dalam tumisan, masak hingga bumbu meresap.
5. Masukkan tumisan daging ke dalam kuah kaldu. Masak dengan api kecil hingga daging empuk.
6. Sajikan hangat beserta pelengkap.</item>
        <item>1. Panaskan minyak, tumis bawang merah dan bawang putih hingga wangi.
2. Tambahkan rempah dan bumbu halus lainnya.Aduk hingga wangi dan layu. Angkat.
3. Haluskan bumbu tumis dengan blender hingga lembut.
4. Campurkan bumbu halus dengan daging ayam cincang. Aduk dengan tangan hingga benar-benar rata.
5. Tambahkan daun jeruk dan kelapa, aduk hingga rata.
6. Bagi adonan menjadi 12 bulatan.
7. Taruh bulatan adonan di ujung batang serai. Tarik ke arah bawah sambil putar adonan mengelilingi ujung atas batang serai hingga menjadi bulat panjang.
8. Panggang sate di atas bara api sambil balik-balik hingga matang.
9. Angkat, sajikan dengan sambal.</item>
    </string-array>
</resources>